【說好的放鬆按揭呢？】低調置業討論區(127)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

lm,轉頭又1001

【未來10萬公營房屋供應！樓爆啦！】低調置業討論區(126)

上個post

上個POST完全唔覺咁後,突然1001左

多數開定，突然爆左

都唔知點解唔駛再消滅

好擔心樓爆 呢排晚晚失眠
想大劈價七成賣自住樓

留名

真心想賣樓

新post留名

係就快，今日又五百點

陰乾式跌市 好驚

股爆了樓爆不遠矣

打貿易戰

放返股榮去首post 呀

好似漏左

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

頭post未quote

陳茂波：青年財政有限不適宜入樓市

財政司司長陳茂波出席電台聯播節目《財政司司長熱線》時，有人提問是否有想過重推首次置業貸款或降低按揭成數，以協助青年買樓。陳茂波表示，樓市正在升溫，假如青年財政實力有限，政府協助他們在這個時候入市「接火棒」，並不合適。
陳茂波又指，年輕人是社會的未來，政府非常關顧和重視，預算案為青年事務委員會預留10億元，如果不足夠可以再加碼。他又指，假如年青人希望創業，預算案在初創方面有不少措施，亦希望讓年青人比較容易向上流動。

波叔: 垃圾90後買乜撚野樓呀, 加下人工先啦廢青

創乜鬼業, 一係去晒D租度,一係比D大財團整死
再唔係就話唔合法,政府打壓你

咁好貴，用一通啦，5蚊手續費

貴啲用致富、耀才，點都平過銀行

渣打係平，不過系統仲衰過一通，經常唔work

如果長倉唔點買賣就OK,不過應該都平唔過一通

收息30

耀財之前pc用java我部機行唔到幾年要用佢個廢手機app買就無用
富途同ib都幾好
月供我非常建議大家用山銀巴推薦嘅中銀
可以有唔知幾多倍積分

真係一定要銀行我覺得hsbc同citi個interface做得幾好

其實後面紅字部份係好白痴
正苦班人對於初創個理解仲係只要有舊錢有水喉淋下花就會長得大
其實佢地知唔知而家初創係面對緊全球化競爭，人材競爭，好多好多競爭
唔係咁容易做
失敗左個成本好大佢地又知唔知？

咪就係
你估初創咁易做
一將功成萬骨枯架
仲推D小朋友去死

求資訊
之前同而家 restarted 中銀月供，都係用信用卡供，但每月只能用頭 $10000 供款額黎儲分，之後既儲唔到

同埋而家既按揭同按保政策，前題係好穩定既工作 - 政府工、band 友、專業人士先有得玩按九成

你做創科？sorry 呀九成按揭之門早就為你而關

呢種職業歧視，等如叫人唔好創新同冒少少險

我無月供我都唔知
但基本上個個月供嘅都係中銀

ib就應該d野最齊 高手仲可以自己寫code
富途無期貨 但收費平同十皮貨就有lv2
但新聞嗰d係簡中

要宣係香港永久同首置
岩岩推嗰時有唔小人要補返 有d律師樓另收charge 結果有人去民政事務處宣再俾返佢地仲多野攪
依家都幾年 基本上而家報價包埋

15萬不分公司，依家證券行日日有會計佬埋數，證監會要睇，走佬難好多

想問巴打
如果要重新整過廁所 廚房
廳就換地板同油油
兩房450呎左右
大概要預幾錢到
唔該

[member]呢個係正常價 定係要搵相熟師父先有既價？ ［/member]

Thx bro!

有無巴打留意開奧運
6百萬 新新地 一房有無選擇

MALIBU無敵海景

得港灣

新新地嘅 新地單支 形品星寓

白石角嘉熙參考九肚山一手樓價

叫佢直接買支清潔劑噴咪得囉 實惠日本城一定有

CCL

又升?

mo la mo la
CCL 02-03-2018 170.85 -0.74

九龍區跌好多
mola mola 市區將引爆香港樓市泡沫啦

會德豐 日出康城 價單 另有新界上車盤

弊啦，開始爆。

一係你就post出黎 唔好成日係度R客R巴打入tg傾

mola mola 股樓齊爆

Post出黎大家一齊傾

好ar

沙田大埔岩？

有無咩4.2M 以內上車盤？ 有O既POST 出黎

我post 出黎既話 你係咪搵番我買先

咁你咪唔好post囉，
邊撚個得閒理
做咩呢排咁撚多aa走入黎搵食？

咁計較，就咪上網 R 生意啦

搵你買有咩好處先
你offer 到D咩？
連盤都無就算9 數啦
我自己去樓下地產鋪AA 唔好？

都被人鬧過咁多次仲入黎？
無生意唔好係度r
學下徒弟巴熄機出去努力搵客啦

每次新盤開就係咁

印象中佢入過黎幾次架喇

之前個AA 收五折，你呢?

Thanks!

二手樓價指數跌0.43% 連創兩周新高後終回落 (16:01)

【東網專訊】中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，四大整體指數齊回軟，但全部仍為歷史次高。中原城市領先指數CCL報170.85點，按周跌0.43%，指數連續2周創新高後回軟。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報172.23點，按周跌0.44%，指數連續6周創新高後回軟。CCL(中小型單位)報170.88點，按周跌0.41%，指數連續6周創新高後回軟。CCL(大型單位)報170.70點，按周跌0.51%，指數上周創新高後回軟。

港島區樓價表現突出，是繼新界東2周前升穿180點後，八大指數中第二個升穿180點水平。港島CCL_Mass最新報180.10點，連續2周創歷史新高，按周升0.83%，連升3周共2.69%。升市第17周，港島率先跑出，預示第二輪升市循環開始。

首輪升市循環為期16周，由2017年10月11日，施政報告後起計。首8周，港島樓價累升7.77%，九龍升4.57%，新界東升2.43%，新界西升1.48%。後8周，新界東升6.19%，新界西升3.16%，九龍升3.05%，港島升0.96%。

九龍CCL_Mass報167.14點，為歷史次高，按周跌1.21%，指數上周創新高後回軟。新界東CCL_Mass報180.42點，為歷史次高，按周跌0.89%，指數連續4周創新高後回軟。新界西CCL_Mass報154.94點，為歷史第三高，按周跌0.49%，指數上周創新高後回軟。

本周四大整體指數齊回軟，是反映新春長假前一周的市況。臨近新春長假，二手成交明顯減少，樓價輕微回軟。新春後樓市進入傳統季節性旺市，相信樓價繼續向升。CCL今年春季目標為175點，現時相差4.15點。

今天(2018年3月2日)公布的指數，根據2018年2月19日至2月25日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾七成的交易是在2018年2月5日至2月11日簽臨時買賣合約。2月28日財政預算案，以及房協兩個新居屋開始揀樓，對香港樓市的影響將於3月下旬公佈CCL開始反映。

喂說好的盤呢？
又唔貼出黎
即係無

租樓日日賺

樓價UPDATES：聽濤雅苑反價至962萬沽 (14:36)

東網專訊】財政預算案未有加辣，令業主叫價更進取。馬鞍山聽濤雅苑三房戶，原叫價960萬元，及後反價至962萬元易手，而同區的迎海三房戶，以1,200萬元獲換樓客承接。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●小西灣藍灣半島5座高層H室，實用面積323方呎，一房間隔，業主以16,800元將單位租出，實用呎價52元。

●鰂魚涌康怡花園E座低層15室，實用面積531方呎，兩房間隔，以898萬元易手，實用呎價16,911元，創同類單位新高價。原業主持貨3年沽出，帳面獲利298萬元，升值近50%。

●北角富麗園C座高層3室，實用面積約684方呎，兩房間隔，原開價1,300萬元，獲一組投資客以1,288萬元連車位承接，實用呎價約18,830元。

●灣仔囍匯3座低層J室，實用面積約602方呎，一房複式間隔，原開價36,000元放租，最終以33,000元獲附近上班族承租，實用呎租約55元。

●筲箕灣康華大廈，1座中層E室成交，實用面積260方呎，一房間隔，原業主開價448萬元，放盤4日以436.8萬元易手，實用呎價16,800元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●奧運站帝柏海灣2座高層G室，實用面積約474方呎，原叫價1,060萬元，經議價後減價10萬元，以1,050萬元沽出，折合呎價約22,152元。

●長沙灣碧海藍天6座高層C室，實用面積約499方呎，兩房間隔，原叫價800萬元，連租約「無樓睇」，仍獲買家追價25萬元購入，成交價825萬元，實用呎價約16,533元。

●藍田麗港城13座低層H室，實用面積748方呎，三房套房間隔，以830萬元易手，實用呎價11,096元。

●長沙灣星匯居1座高層A室，實用面積719方呎，三房套房間隔，以1,200萬元成交，實用呎價16,690元。

●將軍澳廣場1座中高層F室，實用面積429方呎，兩房間隔，獲用家斥708萬元承接，實用呎價約16,503元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山聽濤雅苑1期3座中層C室，實用面積約755方呎，三房連儲物房間隔，原叫價960萬元，及後反價至962萬元易手，實用呎價約12,742元。

●馬鞍山迎海3座低層E室易手，實用面積799方呎，三房連套房及工人套房間隔，以1,200萬元易手，實用呎價15,019元。

●大圍溱岸8號1座中層B室，實用面積約935方呎，為三房套房間隔，享城門河景，最終以1,700萬元沽出，實用面積呎價約18,182元。

●元朗采葉庭10座高層A室，實用面積約460方呎，原叫價約620萬元，獲一名外區上車客以約615萬元承接，實用呎價約13,370元。

●元朗尚悅8座低層B室，實用面積約440方呎，兩房間隔，原叫價570萬元，及後微減2萬元以568萬元沽出，實用呎價約12,909元。

●馬鞍山中心3座中層A室，實用面積634方呎，三房連套房間隔，日前以838萬元易手，實用呎價13,218元。

●火炭御龍山5座高層B室，實用面積764方呎，三房套房間隔，以30,000元租出，實用呎租39.3元。

●沙田富豪花園N座中層F室，實用面積465方呎，兩房間隔，日前以650萬元沽出，實用呎價13978元。

●沙田好運中心B2座中層G室，實用面積326方呎，兩房間隔，業主開價約530萬元，議價後以519萬元易手，實用呎價15,920元。

我同你差不多情況
我心諗你唔好拎幾年前樓價同我講宜家樓貴啦，下年我怕車都上唔到

日出康城/ 麗港城?

麗港城嗰啲，價錢上已經好似唔係好得

黎東九尋下寶
淘大得寶鑽石山等等

5球幾兩房破頂真係

呢幾日仲有業主5球鬆放三房係咪嫌錢腥

希望有巴打睇到拿拿臨去扑傻瓜

係
唔洗咁介意啦

未到六舊真係容咩易托十幾廿萬

Malibu 今日睇黎收左好多票

幾年前咪一樣有人話摸頂
而家d人見樓價呢幾年keep住升,先講得出幾年前抵買

升市循環再開始

港島區樓價連升三周，兼連續二周創歷史新高。顯示新一輪升市循環又再出現，由港島到九龍，九龍到新界東，新界東到新界西。重複16周前開始的升浪，是升市循環的第二個周期。這是典型用家推升的樓市，升市循環不會一次或二次而已，甚或三次到四次。升過新春，順利過渡財政預算案(2018年2月28日)，一直延伸到復活節(2018年4月初)後，前後起碼六到七個月。

由2017年10月施政報告起計，升市16周。首8周，港島區升7.77%，九龍區升4.57%，新界東升2.43%，新界西升1.48%。後8周，新界東升6.19%，新界西升3.16%，九龍區升3.05%，港島區升0.96%。這是首輪升市循環。

升市第17周，港島區重新跑出，按周升0.63%，升穿180點。這是次輪升市循環的開始。

本周公佈的港島CCL_Mass，報180.10點。指數連升三周，兼連續二周創歷史新高。三周累升2.69%，兼升穿180點。三周前新界東首次升破180點，即前後三周，先後兩大區升破。

本周CCL八個指數中，七個按周回軟。因為上周八個指數齊創新高，本周技術性回軟，兼且指數反映新春長假前一周市況，長假氣氛濃厚，成交量急降。估計未來幾周公佈的CCL，會在高位窄幅徘徊。

係 但唔係搵你囉

入黎呢度互相支持好有用
好多巴絲都咁上咗車

Friendly reminder
搵西亞做按揭經hkmc，起碼預一個半月
做野真係好慢

追左都無用，拖到你傻

未收到，因爲未上hkmc
已經成個月

要問湯巴

[member物業自住 (全年) 出租 都可以扣供樓利息 係利息唔包本金[/member]

如果聯名係咪每人5萬？

女朋友人工低到唔使交稅，分5萬比佢扣都無用
可唔可以比埋我

租樓日日賺你識條鐵咩

正呢 租租日日賺

樓價UPDATES：太古城則王戶放一日即賣出 (21:20)

【東網專訊】財政預算案出爐後，並未有壓抑二手樓市。鰂魚涌太古城剛錄得三月分首宗成交，一個兩房則王單位，放盤1日便以1,195萬元連租約易手，而天后金龍大廈B一個三房戶，以1,845萬元成交，實用呎價20,847元，做價及呎價創屋苑同類型新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角形品高層F室，實用面積427方呎，一房間隔，以720萬元成交，實用呎價為16,862元。

●北角萬德閣A座中層3室，實用面積992方呎，三房連工人套房間隔，以1,668萬元連車位成交，實用呎價為16,815元。

●北角富麗園A座高層3室單位，實用面積681方呎，三房間隔，以1,288萬元連車位成交，實用呎價為18,913元。

●天后金龍大廈成交B座高層03室，實用面積885方呎，3房間隔，以1,845萬元成交，實用呎價20,847元，做價及呎價創屋苑同類型單位新高。

●天后維景花園A座低層02室，實用面積520方呎，2房間隔，以1,038萬元沽出，實用呎價19,962元。

●鰂魚涌太古城金山閣中層B室，實用面積582方呎，2房間隔，業主叫價1,200萬元，放盤僅1日以1,195萬元連租約易手，實用呎價20,533元。

●北角富麗園C座高層03室，實用面積約684方呎，為兩房間隔，以1,288萬元連車位成交，實用呎價約18,830元。

●天后維景花園A座低層2室，實用面積523方呎，兩房間隔，以1038萬元成交，低市價5%，實用呎價19,847元。

●小西灣藍灣半島5座高層H室，實用面積323平方呎，1房間隔，業主以16,800元將單位租出，實用呎價52元。

●鰂魚涌康怡花園E座低層15室，實用面積531方呎，兩房間隔，以898萬元易手，實用呎價16,911元，創同類單位新高價。原業主持貨3年沽出，帳面獲利298萬元，升值近50%。

●北角富麗園C座高層3室，實用面積約684方呎，兩房間隔，原開價1,300萬元，獲一組投資客以1,288萬元連車位承接，實用呎價約18,830元。

●灣仔囍匯3座低層J室，實用面積約602方呎，一房複式間隔，原開價36,000元放租，最終以33,000元獲附近上班族承租，實用呎租約55元。

●筲箕灣康華大廈，1座中層E室成交，實用面積260方呎，一房間隔，原業主開價448萬元，放盤4日以436.8萬元易手，實用呎價16,800元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●荔枝角美孚新邨1期百老匯街29號低層D室，實用面積696方呎，原則兩房改三房套房間隔，成交價842萬元，實用呎價12,098元。

●奧運站帝柏海灣2座高層G室，實用面積約474方呎，原叫價1,060萬元，經議價後減價10萬元，以1,050萬元沽出，折合呎價約22,152元。

●長沙灣碧海藍天6座高層C室，實用面積約499方呎，兩房間隔，原叫價800萬元，連租約「無樓睇」，仍獲買家追價25萬元購入，成交價825萬元，實用呎價約16,533元。

●藍田麗港城13座低層H室，實用面積748方呎，三房套房間隔，以830萬元易手，實用呎價11,096元。

●長沙灣星匯居1座高層A室，實用面積719方呎，三房套房間隔，以1,200萬元成交，實用呎價16,690元。

●將軍澳廣場1座中高層F室，實用面積429方呎，兩房間隔，獲用家斥708萬元承接，實用呎價約16,503元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田第一城成交4座極低層D室，實用面積853方呎，3房間隔，以883萬元沽出，實用面積呎價10,352元。

●大圍金輝花園為中層A室，實用面積386平方呎，2房間隔，以592萬元出售，實用呎價15,337元。

●西貢帝琴灣凱弦居10座低層C室，單位實用面積1,031方呎，3房連工人套房間隔，連1個車位，原開價1,330萬元，終減價12萬元，以1,318萬元沽出，實用呎價12,784元。

●天水圍栢慧豪園5座高層C室，實用面積493呎，兩房間隔，以580萬成交，實用呎價為11,765元。

●屯門兆康苑O座低層4室，實用面積568呎，三房間隔，以533萬自由市場價購入，以實呎價9,384元。

●上水邁爾豪園雙號洋房，實用面積約1,776方呎，為四房雙套連工人套房間隔，附設天台及花園，業主原叫價約1,680萬元，買家在獲減80萬元後即承接，成交價為1,600萬元，實用呎價約9,009元。

●馬鞍山聽濤雅苑1期3座中層C室，實用面積約755方呎，三房連儲物房間隔，原叫價960萬元，及後反價至962萬元易手，實用呎價約12,742元。

●馬鞍山迎海3座低層E室易手，實用面積799方呎，三房連套房及工人套房間隔，以1,200萬元易手，實用呎價15,019元。

●大圍溱岸8號1座中層B室，實用面積約935方呎，為三房套房間隔，享城門河景，最終以1,700萬元沽出，實用面積呎價約18,182元。

●元朗采葉庭10座高層A室，實用面積約460方呎，原叫價約620萬元，獲一名外區上車客以約615萬元承接，實用呎價約13,370元。

●元朗尚悅8座低層B室，實用面積約440方呎，兩房間隔，原叫價570萬元，及後微減2萬元以568萬元沽出，實用呎價約12,909元。

●馬鞍山中心3座中層A室，實用面積634方呎，三房連套房間隔，日前以838萬元易手，實用呎價13,218元。

●火炭御龍山5座高層B室，實用面積764方呎，三房套房間隔，以30,000元租出，實用呎租39.3元。

●沙田富豪花園N座中層F室，實用面積465方呎，兩房間隔，日前以650萬元沽出，實用呎價13978元。

●沙田好運中心B2座中層G室，實用面積326方呎，兩房間隔，業主開價約530萬元，議價後以519萬元易手，實用呎價15,920元。

●屯門兆康苑O座低層4室，實用面積568呎，三房間隔，以533萬自由市場價購入，以實呎價9,384元。

抵食夾大件

第一城好平。。。
big drop is coming?

裝修好煩
最慘耐冇裝修唔知價

615呢口價真係破頂價，買家非常有實力

有冇人抽日出康城malibu

會去睇，不過抽就不了

樓爆 租樓日日賺

召喚定剷草巴
搖滾準備

兼職地產代理點入行？係咪一定要坐係地產鋪？

啱啱睇完malibu 唔講唔知 以為唔使錢每人免費派層樓 多人到😂

淘

有無人開新post?

你

我唔係屋企, 開唔到

【CCL 跌啦！ 爆啦！】低調置業討論區(128)

【拘捕調查】代理爭執 警方拘捕一男子調查

【更新代理回應】會德豐(20)以高於同區二手價三成開售的出康城Malibu，由於是狗年第一個大型樓盤，單位總數近1,600伙，適逢今天周末吸引了大批市民到尖沙嘴港威大廈參觀示範單位，還有一批地產代理在現場撈客，場合相當熱鬧。

現場消息指，大約下午四時許左右，在現場的有地產代理，疑因私人恩怨與同行爭執起來，本報收到讀者提供的相片，相片所見更有警員到場，在了解事件後約四時半帶走一名代理離場調查。據知兩名是分別是不同代理公司員工。

警方證實，接獲一名女子報警，警員到港威大廈現場後拘捕一名男子協助調查。

世紀21地產證實，旗下一名員工與港置代理月前曾在另一地盤售樓處發生爭執，今天在港威大廈內遭對方報警，旗下員工被警方帶回警署協助調查。

c兄放盤定係去睇樓

Malibu 示範單位？

去混吉

未爆post

幫手爆左佢

爆

Gogogo

幫手推爆呢個

1001